{
  "questions": [
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中1. 何種線路架設法線路隱蔽，敵火不易損壞惟作業困難，所需器材及工具較多，保養測試困難？",
      "options": ["高空架設法", "地下埋設法", "水底沉設法", "地上架設法"],
      "answer": "水底沉設法",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-247"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中2. 何種線路架設法可保持較佳電路，通話距離較遠，人員車輛不易損壞，線路保養容易且增減電路與改變架設方式容易？",
      "options": ["水底沉設法", "地面敷設法", "高空架設法", "地上架設法"],
      "answer": "高空架設法",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-246"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中3. 何種架設法可增加通信距離，使用效果最佳，但在前方地區，除不得已時，不宜長距離架設？",
      "options": ["高空架設法", "地下埋設法", "水底沉設法", "地上架設法"],
      "answer": "地下埋設法",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-247"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中4. 下列何種架設法線路維護保養容易，且通信受地形影響較小？",
      "options": ["水底沉設法", "地面敷設法", "高空架設法", "地上架設法"],
      "answer": "高空架設法",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-246"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中5. 何種架設法架設及撤收迅速，所需線料和時間較少？",
      "options": ["水底沉設法", "地面敷設法", "高空架設法", "地上架設法"],
      "answer": "地面敷設法",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-246"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中6. 多用於地面敷設、要穩定牢固為何種固定法使用時機？",
      "options": ["蛇口桅索結", "扭結", "環結", "桅索結"],
      "answer": "蛇口桅索結",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-211"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中7. 先在被覆線上作兩環（左線壓右線），右手線環穿過左手線環後反轉 180 度互相重疊為何種固定法作業要領？",
      "options": ["編籃結", "環結", "桅索結", "扭結"],
      "answer": "扭結",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-211"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中8. 野戰被覆線（WD-1/TT）之構造中，外層被覆材質為？",
      "options": ["多元乙烯", "塑膠質尼龍", "聚乙烯", "聚氯乙烯"],
      "answer": "塑膠質尼龍",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-204"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中9. 先在被覆線上作兩環（左線壓右線），右手線環平放於左手線環上為何種固定法作業要領？",
      "options": ["雙環結", "扭結", "桅索結", "編籃結"],
      "answer": "雙環結",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-211"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中10. 手旗通信，背景為天空時距離為何？",
      "options": ["200-400 公尺", "400-600 公尺", "700-900 公尺", "800-1000 公尺"],
      "answer": "700-900 公尺",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-130"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中11. 傳令通信之類別依作業時間分？",
      "options": ["一般傳令", "特別傳令", "內部傳令", "區間傳令"],
      "answer": "特別傳令",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-121"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中12. 傳令通信之類別依作業環境分？",
      "options": ["定時傳令", "特別傳令", "內部傳令", "外部傳令"],
      "answer": "內部傳令",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-121"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中13. 下列何者非37系列通信距離範圍？",
      "options": ["低功率：0.5公里", "中功率：15公里", "高功率：15公里", "功率放大器：50公里"],
      "answer": "中功率：15公里",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-264"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中14. 37系列發射功率範圍何者正確？",
      "options": ["高功率：5瓦", "中功率：1瓦", "低功率：0.1瓦", "功率放大器：40瓦"],
      "answer": "高功率：5瓦",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-264"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中15. 37系列無線電裝備頻率範圍為何？",
      "options": ["30~87.975兆赫", "30~88兆赫", "2~29.9999兆赫", "225~399.975兆赫"],
      "answer": "30~87.975兆赫",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-263"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中16. GRC-406裝備時元特性中，波道數量為何？",
      "options": ["2323個", "2321個", "7000個", "280000個"],
      "answer": "7000個",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-274"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中17. GRC-406無線電裝備頻率範圍為何？",
      "options": ["30~87.975兆赫", "30~88兆赫", "2~29.9999兆赫", "225~399.975兆赫"],
      "answer": "225~399.975兆赫",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-274"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中18. 174系列無線電裝備頻率範圍為何？",
      "options": ["30~87.975兆赫", "30~88兆赫", "2~29.9999兆赫", "225~399.975兆赫"],
      "answer": "2~29.9999兆赫",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-272"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中19. AN/PRC-174無系電機發射功率為何？",
      "options": ["20瓦", "10瓦", "5瓦", "50瓦"],
      "answer": "20瓦",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-272"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中20. 班排手持無線電裝備(HR-93)頻率範圍為何？",
      "options": ["30~87.975兆赫", "30~88兆赫", "2~29.9999兆赫", "225~399.975兆赫"],
      "answer": "30~88兆赫",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-265"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中21. CCES(V)可提供幾個數位用戶？",
      "options": ["24", "40", "48", "112"],
      "answer": "24",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第六節 P3-343"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中22. CCES(V)可提供幾個數位用戶？",
      "options": ["24", "40", "48", "112"],
      "answer": "24",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第六節 P3-343"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中23. CCES(V)可提供幾個數位用戶？",
      "options": ["24", "40", "48", "112"],
      "answer": "24",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第四章第六節 P3-343"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中24. GRC-408E無線電機頻率範圍為何？",
      "options": ["30~87.975兆赫", "30~88兆赫", "2~29.9999兆赫", "1350~2690兆赫"],
      "answer": "1350~2690兆赫",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第六節 P3-344"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "中25. CTM-218多波道機頻率範圍為何？",
      "options": ["1350~2690兆赫", "30~88兆赫", "2~29.9999兆赫", "1350~2800兆赫"],
      "answer": "1350~2690兆赫",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第五節 P3-294"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "易26. 去電臺記簿內容包含何者為非？",
      "options": ["電稿日期", "電報流水號數", "電紙之電路號數", "先後順序"],
      "answer": "先後順序",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-118"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "易27. 去電臺記簿內容包含何者為非？",
      "options": ["優先等級", "受電單位或受電人", "日時組", "行數"],
      "answer": "行數",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-118"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "易28. 發文登記簿內容包含何者為非？",
      "options": ["發文日期", "發文流水號數", "主官簽收", "登記員蓋章"],
      "answer": "主官簽收",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-114"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "易29. 公文包表傳遞清單內容何者為非？",
      "options": ["發文日期", "收件日期", "退件日期", "發文字號"],
      "answer": "退件日期",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-112"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "易30. 傳令通信依交通工具何者錯誤？",
      "options": ["區間傳令", "徒步傳令", "車輛傳令", "飛機傳令"],
      "answer": "區間傳令",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-121"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "易31. 手媒基本動作下列何者為非？",
      "options": ["取樣", "持標", "展旗", "收旗", "接標"],
      "answer": "收旗",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-132"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "32. 將天線地標埋設於電台附近潮濕地，其深度應超過地標長度之多少？",
      "options": ["三分之一", "三分之二", "四分之三", "五分之四"],
      "answer": "三分之二",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第五節 P3-307"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "33. 被覆線接線的步驟中，打結後結口距離兩端被覆應幾公分？",
      "options": ["0.5", "1.2", "0.7", "2.5"],
      "answer": "0.7",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-206"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "34. 下列何項不是被覆線接線步驟？",
      "options": ["量距離", "打結", "纏繞", "剪線"],
      "answer": "剪線",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-205"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "35. 野戰被覆線之每英里重置淨重為幾公斤？",
      "options": ["20.9", "21.9", "22.4", "23.2"],
      "answer": "21.9",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-205"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "36. 野戰被覆線之通信距離約幾公里？",
      "options": ["10", "15", "20", "25"],
      "answer": "20",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-205"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "37. 野戰被覆線 (WD-1/TT) 之構造中，這條是由幾根鐵絲網及幾根鐵絲網絲變股扭合而成？",
      "options": ["5 鋼、2 鋼", "3 鋼、4 鋼", "4 鋼、3 鋼", "2 鋼、5 鋼"],
      "answer": "3 鋼、4 鋼",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-204"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "38. 野戰被覆線 (WD-1/TT) 通常可繞在中型終車盤 (RL-159) 上，其長度可為多少公尺？",
      "options": ["800", "1,000", "1,200", "1,600"],
      "answer": "1,600",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-204"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "39. 登高板的構造有何種錯誤？",
      "options": ["木板兩塊", "麻繩兩根", "鐵鉤兩個", "鐵板兩塊"],
      "answer": "鐵板兩塊",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-200"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "40. 野戰被覆線之斷線張力為幾公斤？",
      "options": ["90.1", "90.3", "90.4", "90.2"],
      "answer": "90.2",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-204"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "41. 被覆線接線時，需去除被覆幾公分？",
      "options": ["6", "8", "7", "9"],
      "answer": "7",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-205"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "42. 登高上下桿時，需注意降級，且身體需離桿幾度？",
      "options": ["156", "15", "158", "157"],
      "answer": "15",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-204"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "43. 登高板之鐵鉤係以何材質製成？",
      "options": ["生鐵", "鋼", "鋼", "熱鐵"],
      "answer": "熱鐵",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-200"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "44. 圖達登高板之木板長約幾公分？",
      "options": ["7", "8", "9", "75"],
      "answer": "75",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第四章第三節 P3-200"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "45. 圖達登高板之木板寬約幾公分？",
      "options": ["7", "8", "9", "7.5"],
      "answer": "7.5",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第五章第三節 P3-200"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "46. 野戰被覆線 (WD-1/TT) 通常可繞在 DR-8 線盤上，其長度可為多少公尺？",
      "options": ["200", "400", "800", "1,600"],
      "answer": "800",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-204"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "47. 何種固定法固定法使用時機不適用於長距離跨越？",
      "options": ["編籃結", "施索結", "扭結", "環結"],
      "answer": "編籃結",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教義第三章第三節 P3-211"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "易48. 何種固定法使用時機專用於碟子或較小物體？",
      "options": ["編籃結", "施索結", "扭結", "施索結"],
      "answer": "扭結",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-211"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "易49. 何種固定法使用時機為放鬆線路繞支架物一圈，並留餘線約60公分？",
      "options": ["編籃結", "扭結", "施索結", "環結"],
      "answer": "施索結",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-210"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "易50. 施索結之單、雙環比例為何？",
      "options": ["1：2", "1：3", "2：1", "3：1"],
      "answer": "2：1",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-211"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難51. 水底沉設有什麼優點？",
      "options": ["線路明顯、敵火不易損壞", "線路隱蔽、敵火易損壞", "線路隱蔽、敵火不易損壞", "線路明顯、敵火易損壞"],
      "answer": "線路隱蔽、敵火不易損壞",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-247"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難52. 高空架設有什麼缺點？",
      "options": ["架、撤收省時、易遭敵火損壞、所需線料較多、架設技術較高", "架、撤收費時、易遭敵火損壞、所需線料較多、架設技術較高", "架、撤收費時、易遭敵火損壞、所需線料較少、架設技術較高", "架、撤收費時、易遭敵火損壞、所需線料較少、架設技術較低"],
      "answer": "架、撤收費時、易遭敵火損壞、所需線料較多、架設技術較高",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-246"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難53. 地面敷設有什麼優點？",
      "options": ["通信不受地形影響", "架設及撤收迅速", "所需線料和時間較多", "對核子武器爆炸影響較小"],
      "answer": "架設及撤收迅速",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-246"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難54. 中繼線路架設優先順序中，以何為第一優先架設單位？",
      "options": ["砲兵部隊", "直屬部隊", "鄰接部隊", "主要戰鬥部隊"],
      "answer": "主要戰鬥部隊",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-249"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難55. 內部電話線路架設優先順序中，以何為第一優先架設單位？",
      "options": ["部隊長", "參謀長", "參三", "通資電中心（通訊中心）"],
      "answer": "通資電中心（通訊中心）",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-249"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難56. 手旗符號數字「R」之動作要領有何？",
      "options": ["左手手旗向左平伸，右手手旗向右平伸", "左手手旗在原位不動，右手手旗向胸前平舉", "左手手旗向向上直舉，右手手旗向右平伸", "左手手旗向左上斜伸45度，右手手旗向右平舉"],
      "answer": "左手手旗向左平伸，右手手旗向右平伸",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-144"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難57. 手旗通信程序符號下列何者為是？",
      "options": ["發送終結『BT』", "開始『A』", "重發『R』", "回答『K』"],
      "answer": "回答『K』",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-148"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難58. 布板符號撤收之時機何者為非？",
      "options": ["每一信號錯出，友機發出通信文已領知", "通信結束，陸空雙方無要求時", "友機任務完畢，飛離陣地上空時", "發現敵機臨空時"],
      "answer": "每一信號錯出，友機發出通信文已領知",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-163"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難59. 布板通信位置選定為何？",
      "options": ["宜於指揮所附近", "遠離指揮所", "地形不受限", "布板顏色不均"],
      "answer": "宜於指揮所附近",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-152"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "難60. 布板使用時機為何？",
      "options": ["與有線電聯合使用", "讓友機明瞭部隊人數", "對友機指示攻擊目標，方向、距離時"],
      "answer": "對友機指示攻擊目標，方向、距離時",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-153"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "第61. 手族通信在使用望遠鏡時，因其放大倍數而不同，通常距離約為多少公尺？",
      "options": ["1300~1500 公尺", "1200~1500 公尺", "1200~1400 公尺", "1300~1600 公尺"],
      "answer": "1300~1500 公尺",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-130"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "62. 手族在行軍間使用時機為何？",
      "options": ["與小部隊構成指揮連絡時", "行軍縱隊間構成連絡時", "行軍警戒間與本隊構成連絡時", "以上皆是"],
      "answer": "以上皆是",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-131"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "63. 手族通信在一艘狀況時通信距離是多少？",
      "options": ["500~600 公尺", "600~700 公尺", "700~800 公尺", "900~1000 公尺"],
      "answer": "600~700 公尺",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-130"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "64. FM-200 多波道機，機組Ⅲ頻率範圍為何？",
      "options": ["1350~2690MHz", "225~400 MHz", "610~690 MHz", "1350~1850 MHz"],
      "answer": "225~400 MHz",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第五節 P3-290"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "65. FM-200 多波道機，機組Ⅳ頻率範圍為何？",
      "options": ["1350~2690MHz", "225~400 MHz", "610~690 MHz", "1350~1850 MHz"],
      "answer": "610~690 MHz",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第五節 P3-290"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "66. FM-200 多波道機，機組Ⅴ頻率範圍為何？",
      "options": ["1350~2690MHz", "225~400 MHz", "610~690 MHz", "1350~1850 MHz"],
      "answer": "1350~1850 MHz",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第五節 P3-290"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "67. 數位微波機 (TR-840) 諸元特性，頻率範圍為何？",
      "options": ["1350~2690MHz", "225~400 MHz", "610~690 MHz", "1350~1850 MHz"],
      "answer": "1350~2690MHz",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第七節 P3-331"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "68. 數位微波機 (TR-840) 諸元特性頻道間格為何？",
      "options": ["100KHz", "200KHz", "225KHz", "125KHz"],
      "answer": "125KHz",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第七節 P3-331"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "69. 通信不接處三步驟為何，何者正確？",
      "options": ["報告不接", "透過不接繼續工作", "辨認干擾", "以上皆是"],
      "answer": "以上皆是",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-268"
    },
    {
      "type": "single_choice",
      "question": "70. 無線電通話程序內容，何者正確？",
      "options": ["通信建立", "實施辨證", "反辨證", "以上皆是"],
      "answer": "以上皆是",
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-268"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中1. 蛇口拖索結固定法的使用時機？",
      "options": ["多用於地面敷設", "專用於礙子或較小物體", "能套入支架物", "野戰電纜架設時，可做編籃、編織、繩索的固定", "要穩定牢固"],
      "answer": ["多用於地面敷設", "要穩定牢固"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-211"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中2. 架設中心的功用為何？",
      "options": ["為中繼線及用戶線之起點或末端之會集點", "負責線路測試", "減少交換中心人員掃描", "負責指揮通資電部隊", "打擊進犯敵軍"],
      "answer": ["為中繼線及用戶線之起點或末端之會集點", "負責線路測試"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-248"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中3. 傳令通信之特性為？",
      "options": ["可傳遞冗長及數量較多之文件", "適用於任何階層之通信連絡手段", "可藉交通工具之助，過於任何地區", "保密、簡單、確實、可靠、經濟"],
      "answer": ["可傳遞冗長及數量較多之文件", "適用於任何階層之通信連絡手段", "可藉交通工具之助，過於任何地區", "保密、簡單、確實、可靠、經濟"],
      "reference": "陸軍非電子通信訓練教範第三章第三節 P3-28"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中4. 手族通信程序符號下列何者為非？",
      "options": ["發送終結「BT」", "回答「K」", "開始「A」", "重發「R」"],
      "answer": ["發送終結「BT」", "開始「A」", "重發「R」"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-148"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中5. 野戰線路架設方式有哪幾種？",
      "options": ["地面敷設", "高空架設", "水底沉設", "地下埋設", "平面架設"],
      "answer": ["地面敷設", "高空架設", "水底沉設", "地下埋設"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-246"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中6. 傳令通信之類別依作業環境分？",
      "options": ["定時傳令", "特別傳令", "內部傳令", "區間傳令"],
      "answer": ["內部傳令", "區間傳令"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-121"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中7. 傳令通信之類別依作業時間分？",
      "options": ["定時傳令", "特別傳令", "內部傳令", "區間傳令"],
      "answer": ["定時傳令", "特別傳令"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-121"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中8. 「AN/VRC-174 無線電機」依其信號種類，何者正確？",
      "options": ["AM", "SSB", "TCW", "WCW", "NCW"],
      "answer": ["AM", "SSB", "WCW", "NCW"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-272"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中9. 「37 系列無線電機」通信距離何者正確？",
      "options": ["低功率：500 公尺", "中功率：5 公里", "高功率：15 公里", "高功率：20 公里"],
      "answer": ["低功率：500 公尺", "中功率：5 公里", "高功率：15 公里"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-264"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "中10. 「班排手持無線電機」通信距離何者正確？",
      "options": ["3-4 公里 (AT-3090SW)", "3-5 公里 (AT-3090LW)", "2-3 公里 (AT-3090LW)", "3-5 公里 (AT-3090SW)"],
      "answer": ["3-4 公里 (AT-3090SW)", "3-5 公里 (AT-3090LW)"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-266"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易11. 「GRC-406 無線電機」發射功率何者正確？",
      "options": ["背負型：2 瓦", "背負型：5 瓦", "車裝型：10 瓦", "車裝型：20 瓦"],
      "answer": ["背負型：2 瓦", "車裝型：10 瓦"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-274"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易12. 「174 系列諸元特性」波道間格何者為非？",
      "options": ["25KHz", "110HZ", "1KHz", "10Hz"],
      "answer": ["110HZ", "1KHz", "10Hz"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-272"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易13. 「AN/VRC-174 無線電機」依其調製方式，何者為非？",
      "options": ["AM", "SSB", "PM", "WCW"],
      "answer": ["SSB", "PM", "WCW"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-272"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易14. 「37 系列無線電機」依其波道數量，何者為非？",
      "options": ["280000 個", "7000 個", "2320 個", "2321 個"],
      "answer": ["280000 個", "7000 個", "2321 個"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第四節 P3-263"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易15. 公文傳遞清單上優先等級區分為何？",
      "options": ["最速件", "速件", "普通件", "急件"],
      "answer": ["最速件", "速件", "普通件"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-111"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易16. 聯兵旅對聯兵旅(含)以上單位，收發文件案中，公文傳遞清單份數何者為非？",
      "options": ["一份", "二份", "三份", "四份"],
      "answer": ["四份"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第四章第一節 P3-108"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易17. 公文傳遞清單上優先等級區分為何？",
      "options": ["普通件", "速件", "急件", "最急件"],
      "answer": ["普通件", "速件"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-111"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易18. 傳令通信依作業時間何者正確？",
      "options": ["區間傳令", "內部傳令", "特別傳令", "定時傳令"],
      "answer": ["特別傳令", "定時傳令"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-121"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易19. 線路經路的選擇要領為何？",
      "options": ["圖上研究", "內心推測", "實地偵察", "憑空想像", "聽長官說"],
      "answer": ["圖上研究", "實地偵察"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-245"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "易20. 指揮所內部電話線路架設優先前三順序為何？",
      "options": ["通資中心 (通訊中心)", "其他單位", "部隊長", "各持業組", "副部隊長"],
      "answer": ["通資中心 (通訊中心)", "部隊長", "副部隊長"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-249"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難21. 野戰線路架設使用地下埋設有什麼優點？",
      "options": ["電路穩定，不受天候與溫度影響", "架設及撤收迅速", "敵火及車輛不易損壞線路", "作業方便", "對核子武器爆炸影響較小"],
      "answer": ["電路穩定，不受天候與溫度影響", "敵火及車輛不易損壞線路", "對核子武器爆炸影響較小"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-247"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難22. 地面敷設有什麼優點？",
      "options": ["架設及撤收迅速", "適合戰術要求", "所需線料較多", "所需時間較少", "伸縮性大，訓練較易"],
      "answer": ["架設及撤收迅速", "適合戰術要求", "所需時間較少", "伸縮性大，訓練較易"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-246"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難23. 有敵情顧慮的交換中心位置之選擇要領為何？",
      "options": ["便於土工作業之處", "距離指揮所不宜太遠，以免增加警戒防衛上之困難", "開設於無線電台旁", "需設於交通便利處", "力求對空及地面之遮蔽與隱蔽"],
      "answer": ["便於土工作業之處", "距離指揮所不宜太遠，以免增加警戒防衛上之困難", "力求對空及地面之遮蔽與隱蔽"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-250"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難24. 標示牌設置作用為何？",
      "options": ["區別線路，便於查修", "使電路穩定", "線路移交容易", "架設單位負責有保養維護之責", "用於欺敵"],
      "answer": ["區別線路，便於查修", "線路移交容易", "架設單位負責有保養維護之責"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-247"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難25. 收發文作業中，以下何者正確？",
      "options": ["聯兵旅對聯兵旅(含)以上單位，用4份公文傳遞清單", "聯兵旅對聯兵旅(含)以上單位，用3份公文傳遞清單", "營與營之間單位，用2份公文傳遞清單", "營級單位送於營(不含)以上單位，用3份公文傳遞清單", "經各地區文電中心傳令系統，用6份公文傳遞清單"],
      "answer": ["營與營之間單位，用2份公文傳遞清單", "營級單位送於營(不含)以上單位，用3份公文傳遞清單", "經各地區文電中心傳令系統，用6份公文傳遞清單"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-109"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難26. 手旗符號字母「U」之動作要領何者為非？",
      "options": ["左手手旗向左平舉，右手手旗向右下斜伸45度", "左手手旗向左下斜，右手手旗向右下斜", "左手手旗向上直舉，右手手旗向下斜伸45度", "左手手旗向左上斜伸45度，右手手旗向右上斜伸45度"],
      "answer": ["左手手旗向左平舉，右手手旗向右下斜伸45度", "左手手旗向左下斜，右手手旗向右下斜", "左手手旗向上直舉，右手手旗向下斜伸45度"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-143"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難27. 手旗符號字母「R」之動作要領何者為非？",
      "options": ["左手手旗向左平舉，右手手旗向右下斜伸45度", "左手手旗向左平伸，右手手旗向右平伸", "左手手旗向上直舉，右手手旗向下斜伸45度", "左手手旗向左上斜伸45度，右手手旗向右下斜伸45度"],
      "answer": ["左手手旗向左平舉，右手手旗向右下斜伸45度", "左手手旗向上直舉，右手手旗向下斜伸45度", "左手手旗向左上斜伸45度，右手手旗向右下斜伸45度"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-143"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難28. 線路經路選擇的考慮事項為何？",
      "options": ["力求捷徑", "利用次要道路", "利用主要道路", "繞道路", "沿河流佈放"],
      "answer": ["力求捷徑", "利用次要道路"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-246"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難29. 交換中心選擇一般要領有哪些？",
      "options": ["避免吵雜與噪音之處所", "避免光線直接照射在交換機面版與人員臉上之場所", "交通便利要道之處", "避免曝曬與潮濕之地區", "選擇正常供電、遮風避雨之處所"],
      "answer": ["避免吵雜與噪音之處所", "避免光線直接照射在交換機面版與人員臉上之場所", "避免曝曬與潮濕之地區", "選擇正常供電、遮風避雨之處所"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第三節 P3-250"
    },
    {
      "type": "multiple_choice",
      "question": "難30. 手旗符號字母「N」之動作要領何者為非？",
      "options": ["左手手旗向左平舉，右手手旗向右下斜伸45度", "左手手旗向左下斜，右手手旗向右下斜", "左手手旗向上直舉，右手手旗向下斜伸45度", "左手手旗向左上斜伸45度，右手手旗向右下斜伸45度"],
      "answer": ["左手手旗向左平舉，右手手旗向右下斜伸45度", "左手手旗向左下斜，右手手旗向右下斜", "左手手旗向上直舉，右手手旗向下斜伸45度"],
      "reference": "陸軍通資電部隊訓練教範第三章第二節 P3-143"
    }
  ]
}
